巴布亞人的理想職業 - 足球員

近年印尼統治嘅西巴布亞內嘅巴獨聲音再次活躍，巴布亞人又再次成為一個話題，雖然兩省人口不足300萬，但巴布亞人喺體育界方面出過唔少精英運動員，大部分係足球員，對印尼足球有極大貢獻，好多時國家隊都會見到巴布亞球員嘅身影，例如印尼國家隊三月集訓名單，就有四位球員係巴布亞人，而印尼有好多民族，巴布亞球員踢職業足球嘅比例都係眾多少數民族入面最多，現時喺兩個職業聯賽及青年梯隊踢職業足球嘅巴布亞有超過二百人，比起印尼嘅華人職業足球員多好多倍，但係其實華人人口比巴布亞人口多。

非官方統計印尼華人人口有1000萬，官方統計283萬，官方統計少嗰非官方好多，但官方嗰數都係多過巴布亞人人口，不過現時只有幾位華人足球員投身職業足球圈，加埋教練唔夠十人，做乜巴布亞會有咁多職業足球員，而曾經喺印尼足球圈非常活躍嘅印尼華人球員，點解今日揾唔到十個呢？

好簡單，係同政治，以及傳統觀念有關。印尼華人曾經活躍喺印尼足球圈，不過由蘇哈托高壓統治後，印尼華人就受到好多打壓，由於足球員係公眾人物，而足球喺印尼有一個特殊地位，好容易政治化，好多華人為免成為代罪羔羊都唔會踏入足球圈，而另外一個原因就係普遍華人家庭唔建議子女做運動員，特別係踢足球，因為覺得冇前途。所以就算現時印尼華人地位冇以前咁低，都只有極少華人球員選擇踢職業足球，反而一啲球隊老闆或贊助商老闆都係印尼華人，雖然場上好少見到華人球員，但印尼華人其實一直都係印尼足球圈入面擔當好重要嘅角色，就係喺背後出錢，喺印尼，華人都係比較多從商人士，依然係一個最識揾錢嘅民族。

而巴布亞人就冇華人咁有商業頭腦，佢哋大部分生活喺貧窮又落後嘅地方，好多過住簡單嘅生活，嘅網登過一篇文章解釋做乜巴布亞會為印尼提供咁多足球人才，值得一睇。

文章內容大約係咁講。

“”印度尼西亞是一個龐大而多元化的國家，由亞齊蔓延到巴布亞最東部地區，而巴布亞經常被確定或概括為具有傳統部落和欠發達土地的遙遠領土，被認為遠遠落後於其他印度尼西亞城市，特別是爪哇的城市。

從經濟，教育到基礎設施，巴布亞代表了印度尼西亞最不發達的一面，但許多人可能會驚訝地發現，這個地區可以有更優越的地方。

巴布亞的運動員，主要是足球運動員，該地區有一支著名足球會Persipura Jayapura，由於巴布亞運動員的皮膚較黑和強壯的體格，常常被稱為黑珍珠，擁有五個全國冠軍頭銜以及各種聯賽中的其他成就，使其成為印度尼西亞最成功的球會。

強大而熟練的巴布亞足球運動員也是印尼國家隊的福音。例如，Boaz Solossa自2014年以來一直擔任國家隊隊長，擁有出色的戰績，包括幾個聯賽的最佳射手，並成為第一個被FourFourTwo雜誌評為亞洲50強球員的印尼人。

而Boza不是巴布亞唯一閃亮的“黑珍珠” 。來自傳奇，已故的Hengki Rumere, ，以其捍衛風格而聞名，經常被視作印尼版Paolo Maldini，而年輕的Okto已成為國家隊頂級運動員的主要貢獻者。

相對原始的土地和偏遠的地理位置，令巴布亞人習慣於極端的條件下生活。從幼年開始，孩子們對環境都很熟練，可以每天輕鬆來回穿越山丘和叢林。換句話說，巴布亞人的環境有助於塑造他們強大的體力和後來投射到運動場上的強壯身材。

在地理和歷史因素，也與其他社會經濟條件相互作用。與南美洲發現的現像類似，環境是製造頂級巴布亞運動員的另一個因素，貧困的孩子經常在他們的手上找到很多時間，並且喜歡在他們可以定居的任何地方玩耍，從廢棄的地方到露天的地方。因此，在進入正規訓練之前，許多孩子已經非常熟練地在尷尬的田地裡玩耍 - 泥濘的地面，不均勻的形狀，赤腳，雨下，以及其他所有自然條件。

除了輸贏，技術和目標之外，踢足球更像是一種社交活動。當地的孩子們與朋友和鄰居隨意玩耍，讓足球成為可持續和愉快的活動，以便與他們保持每一天的關係。沒有費用，沒有壓力，只是讓生活變得更有趣和愉快的生活方式。“”

另外就係好多巴布亞家庭太窮，佢哋又冇乜技能，嗰仔踢到職業足球可能已經改變佢哋冚家命運，最近喺東南亞U22足球錦標賽入一面好出位嘅印尼前鋒Marinus Wanewar都係巴布亞人，佢喺球會月薪二千美金，但已經好過好多喺巴布亞工作嘅人，現時政府獎佢萬五美金，已經足夠佢起返間靚屋。

Wfc

正常係極端wfc而唔wfc咁簡單，最近有網友話連登波台係小眾非主流足球嘅基地，我唔信，大家打賭，如果有十個cm係講緊嗰topic，我嘔一千畀佢，如果冇，佢嘔一千畀我。